{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013462",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "동광동"
    },
    "text": "銅鉱洞\\n\n釜山中区\\n\n面積0.17平方キロメートル、人口3981人（08平方キロメートル）の村があります。この村は東側に中央洞、西側に大清洞・光復洞と接しており、南北に狭く長い形状をしています。かつては朝鮮時代の東莱郡釜山面地域であり、草梁倭館の東館があった場所でした。東館は日本からの船が定着する場所であり、倭館の最高責任者である館守の家と直接取引が行われる開始大庁がありました。日本の曹渓と同様に、この地域は光復後の8月15日に日本式地名が廃止され、東館があった場所としての名前である東館洞に戻す必要がありました。しかし、発音の難しさと光復洞の東側に位置しているため、東光洞と呼ばれるようになりました。行政洞の東光洞は法定洞の東光洞1〜5街で構成されています。倭館の出入り口は守門をはじめ、水門と北門がありましたが、守門の通行が最も頻繁でした。この守門や裁判屋址、同向寺址などは今日の東光洞にあたります。1877年、釜山港租界条約により、東光洞と光復洞地域は日本人居留地となりました。これが韓国で外国に土地を貸した曹渓の最初の例です。この居留地は、日本による植民地時代の釜山の中心地となりました。最初の西洋医学病院は1877年に設立された日本官立済生病院でした。この病院は日本人居留民のために設立されましたが、韓国人も診療を受けることができました。池錫永も1879年にこの病院で種痘法を学びました。その後、病院は拡張され、現在は峨嵋洞の釜山大学校付属病院となりました。白山記念館は、1910年代から1920年代にかけて独立運動の資金調達や新しい文化を受け入れ、民族意識を結集させる中枢地としての役割を果たすため、貿易会社白山商会が建てられた場所を利用しています。現在でもその場所は白山の抗日独立精神を引き継いだ教育施設として利用されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この村はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "釜山中区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この村の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は0.17平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "この村の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "人口は3981人です。"
        },
        {
            "question": "この村はかつて何の地域でしたか？",
            "answer": "かつては朝鮮時代の東莱郡釜山面地域でした。"
        },
        {
            "question": "この村にはどのような歴史的な建物がありますか？",
            "answer": "この村には草梁倭館の東館や開始大庁などがあります。"
        },
        {
            "question": "東光洞とはどのような地名ですか？",
            "answer": "かつての東館洞という名前から変わった地名で、東館があった場所を指します。"
        },
        {
            "question": "この村は日本の植民地時代にどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "釜山港租界条約により、東光洞と光復洞地域は日本人居留地となり、釜山の中心地となりました。"
        },
        {
            "question": "この村にはどのような建築物がありますか？",
            "answer": "日本官立済生病院や白山記念館などがあります。"
        },
        {
            "question": "白山記念館は何のために建てられましたか？",
            "answer": "独立運動の資金調達や新しい文化の受け入れ、民族意識の結集を目的として建てられました。"
        },
        {
            "question": "現在の白山記念館は何に利用されていますか？",
            "answer": "現在でも白山の抗日独立精神を引き継いだ教育施設として利用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 568,
        "QA": 338
    }
}